[因‥‥] 陸媒：香港航空與國泰洽談引資 涉及股權合作等

陸媒：香港航空與國泰洽談引資 涉及股權合作等

內地傳媒《第一財經》引述消息報道，指香港航空目前正與多方洽談引資，其中包括在本港市場的直接競爭對手國泰（293）。報道提到，雙方洽談的內容包括網絡協調，股權合作等層面。國泰航空以及香港航空暫未有回應。

報道指出，雙方洽談包括，股權合作和網絡協調等一系列內容。另外，《第一財經》提到，本身是港航股東的海航正研究加入國際航空聯盟，港航與國泰是否合作，將是海航未來要加入哪家國際航空聯盟的重要決定因素。

港航近日屢傳出陷入財困，又有多名董事先後辭職。港航一筆 5.5 億美元（約 43 億港元）債券將於 1 月 20 日到期。據市場研究機構《REDD Intelligence》報道指，國開行願意為該筆資金提供債務融資，助港航度過財政危機。國開行上周才在北京總部下決定，而海航則本月 5 日處理有關文件。

報道又指，國開行作為海航集團最大的貸款人，有機會先貸款予海航，再由海航與港航就還款作出安排。

海航原是香港航空的控股股東，但海航去年中突然宣佈，將持有多年的香港航空部份股權，轉讓予獨立第三方 Frontier Investment Partner。但無論是港航或海航，都沒有披露新股東的任何資訊。